<resources>
    <string name="app_name">जयपुर पर्यटन</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">जयपुर पर्यटन</string>
    <string name="nav_header_subtitle">An unique app to guide you</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>

    <string name="title_activity_place_detail">PlaceDetailActivity</string>
    <string name="home_detail">जयपुर राजस्थान का सबसे बड़ा शहर और इसकी राजधानी है। यह अपनी इमारतों के अलग-अलग रंग के कारण गुलाबी शहर के रूप में जाना जाता है (कुछ हद तक गलत)। गुलाबी शहर का \'गुलाबी\' Gerua (या ओचर) है जिसमें शहर को 1 9 05-06 में प्रिंस ऑफ वेल्स की यात्रा के दौरान लेपित किया गया था। जयपुर अपने आकर्षक स्मारकों और रंगीन बाजारों के लिए उतना ही जाना जाता है क्योंकि यह अपने खूबसूरत हैंडलूम कपड़ों और अद्भुत ढंग से रखे बगीचे के लिए है। जयपुर के साथ प्यार में पड़ना वास्तव में मुश्किल नहीं है, जिस क्षण आप यहां उतरते हैं। दिल्ली और आगरा के साथ, जयपुर भारतीय पर्यटन के स्वर्ण त्रिभुज का निर्माण करता है। न केवल घरेलू यात्रियों को आकर्षित करता है, जयपुर अक्सर विदेशी पर्यटकों के लिए एक महत्वपूर्ण रोकथाम है।</string>
    <string name="image_desc">image</string>
    <string name="history_label">इतिहास</string>
    <string name="jaipur_history">जयपुर शहर का नाम इसके संस्थापक जय सिंह द्वितीय से मिलता है। अपने समय के कई अन्य राजाओं और सम्राटों के विपरीत, जय सिंह द्वितीय एक महान योद्धा के रूप में एक खगोलविद के रूप में उत्सुक था। अपने पिता बिशन सिंह की मृत्यु हो जाने के बाद 11 वर्ष की उम्र में वह सिंहासन पर चढ़ गए। कुचवाहा राजपूत कबीले से पालन करते हुए जय सिंह ने युद्ध पर कूटनीति की कुचवाहा राजपूत नीति के अनुरूप मुगलों के साथ अपने पैतृक गठबंधन को आगे बढ़ाया। यह कहना नहीं है कि मुगलों के साथ जय सिंह का गठबंधन हमेशा खुश था। सभी गठजोड़ों के साथ, इसने भी अप और डाउन का हिस्सा लिया लेकिन सबसे कम बिंदु औरंगजेब की मृत्यु के बाद आया, जिसने एक बार जय सिंह का पक्ष लिया और उन्हें साईं शीर्षक भी दिया। समय आने पर, जय सिंह द्वितीय ने खुद को आज़म शाह और उनके बेटे बिदर बख्त के साथ सहयोग किया, जिन्होंने उत्तराधिकार युद्ध खो दिया और जय सिंह ने मुगल दरबार में खुद को अलग कर लिया। बहादुर शाह औरंगजेब के उत्तराधिकारी बने और मांग की कि जय सिंह द्वितीय जयपुर के सिंहासन से हटा दिए जाएंगे। झूठ बोलने के लिए कोई भी नहीं, जय सिंह द्वितीय ने दो अन्य राजपूत राज्यों के साथ सहयोग किया। उन्होंने मेवार की राजकुमारी से विवाह किया और मारवार राजा का विश्वास जीता और साथ में उन्होंने मुगलों को राजपूताना से निकाल दिया। जय सिंह ने एक बार फिर टेबल पर अपनी जगह अर्जित की और महत्वपूर्ण मुगल प्रांतों को नियंत्रित करने के लिए नियुक्त किया गया।</string>
    <string name="home">होम</string>
    <string name="cultural_places">सांस्कृतिक स्थान</string>
    <string name="historical_places">ऐतिहासिक स्थल</string>
    <string name="palaces">महल</string>
    <string name="temples">मंदिर</string>
    <string name="birla_mandir">बिड़ला मंदिर</string>
    <string name="nahargarh_fort">नहरगढ़ किला</string>
    <string name="jaigarh_fort">जयगढ़ किला</string>
    <string name="amber_fort">अंबर किला</string>
    <string name="city_palace">सिटी पैलेस</string>
    <string name="jantar_mantar">जंतर मंतर</string>
    <string name="hawa_mahal">हवा महल</string>
    <string name="jal_mahal">जल महल</string>
    <string name="albert_hall">अल्बर्ट हॉल</string>
    <string name="rambagh_place">रामबाग पैलेस</string>
    <string name="fort">किला</string>
    <string name="museum">संग्रहालय</string>

    <string name="cultural">Cultural</string>
    <string name="historical">Historical</string>
    <string name="tamples">Temples</string>
    <string name="forts">Forts</string>
    <string name="palace">Palace</string>
    <string name="museums">Museums</string>

    <string name="opening_hours">खुलने का समय</string>

    <string name="amber_fort_description">हिंदू और मुगल वास्तुकला के संयोजन के लिए प्रसिद्ध, एम्बर किला राजस्थान में जयपुर से लगभग 11 किमी दूर स्थित है। यह राजधानी कच्छवा राजपूतों की सीट थी जिसने राजधानी जयपुर में राजधानी जाने से पहले राजस्थान में आमेर पर शासन किया था। किले का निर्माण 15 9 2 में राजा मैन सिंह प्रथम द्वारा पहले की मजबूत संरचना के अवशेषों पर शुरू किया गया था। किला लाल बलुआ पत्थर के साथ बनाया गया था। इसे अगले शास 150 के लिए लगातार शासकों द्वारा संशोधित किया गया था।</string>
    <string name="amber_fort_hours">सभी दिन 08:00 पूर्वाह्न से 05:30 बजे खुला रहता है।\nहोली पर बंद</string>
    <string name="rambhag_description">जयपुर का गहना, रामबाग पैलेस वास्तव में इस नाम तक रहता है क्योंकि यह भारत के सबसे खूबसूरत महलों में से एक है। जयपुर के महाराजा के निवास के बाद, महल अब एक भव्य होटल में परिवर्तित हो गया है। जयपुर में सबसे महंगा होटल, यह अंतरराष्ट्रीय हस्तियों के साथ एक पसंदीदा है और कई लोगों ने ग्रह पर सबसे अच्छे होटलों में से एक माना है। मूल रूप से 1835 में राम सिंह द्वितीय की गीली नर्स, केसर बदरन के लिए बगीचे के घर के रूप में बनाया गया था, महल और भू-भाग उद्यान 47 एकड़ में फैले हुए हैं।</string>
    <string name="rambagh_hours">पूरे दिन खुला</string>
    <string name="birla_mandir_description">जयपुर में मोती डुंगरी किले के पैर पर स्थित, बिड़ला मंदिर देश भर में स्थित कई बिड़ला मंदिरों में से एक है। मंदिर को कभी-कभी लक्ष्मी नारायण मंदिर भी कहा जाता है।</string>
    <string name="birla_mandir_hours">सुबह 05:00 से शाम 09.00 बजे खुला</string>
    <string name="nahargarh_fort_description">जयपुर की प्रभावशाली पृष्ठभूमि बनाना बेहद नहरगढ़ किला है। यह 1734 में आमेर की सुरक्षा के लिए जय सिंह द्वारा बनाया गया था और 1868 में विस्तारित किया गया था। किला अरवली पहाड़ियों पर स्थित है। किंवदंती यह है कि इसे नाहर सिंह के नाम पर नहरगढ़ नाम दिया गया था, एक राजकुमार जिसका आत्मा निर्माण को नष्ट कर देगा और इसकी प्रगति को रोक देगा।</string>
    <string name="nahargarh_fort_hours">सुबह 10:00 से शाम 05:30 बजे खुला</string>
    <string name="jaigarh_fort_description">जयगढ़ किला सबसे आकर्षक और शानदार किला है जो जयपुर को नजरअंदाज करता है। यह जयवाना कैनन के लिए प्रसिद्ध है, जिसे दुनिया का सबसे बड़ा सिद्धांत माना जाता है। किला 1726 में आवे किले की रक्षा के लिए सवाई जय सिंह द्वितीय द्वारा बनाया गया था। अपने निर्माता के नाम पर किला को जीत का किला भी कहा जाता है क्योंकि इसे कभी जीत नहीं लिया गया है।</string>
    <string name="jaigarh_fort_hours">सुबह 9:30 से शाम 04:30 बजे खुला</string>
    <string name="city_palace_description">1729-1732 ईस्वी में निर्मित, जयपुर में सिटी पैलेस था जहां जयपुर के महाराजा ने शासन किया था। पैलेस परिसर में प्रसिद्ध \'चंद्र महल\' और \'मुबारक महल\' भी शामिल है। पैलेस के प्रसिद्ध गेट्स - \'उदय पोल\', \'जलेब चौक\', \'ट्रिपोलिया गेट\' और \'वीरेंद्र पोल\' - राजपूत, मुगल और यूरोपीय वास्तुशिल्प शैलियों को दर्शाते हैं।</string>
    <string name="city_palace_hours">सुबह 9:30 से शाम 05:00 बजे खुला</string>
    <string name="jantar_mantar_description">ऐतिहासिक जंतर मंतर की यात्रा के बिना जयपुर की यात्रा अपूर्ण है। यह 1718 में सवाई जय सिंह द्वारा निर्मित पांच वेधशालाओं में से एक है। इसमें खगोलीय उपकरणों और दुनिया का सबसे बड़ा रविवार का विशाल संग्रह है। जंतर मंतर यूनेस्को की विश्व धरोहर स्थल है और सभी इतिहास प्रेमियों के लिए एक जरूरी यात्रा है।</string>
    <string name="jantar_mantar_hours">सुबह 9:30 से शाम 05:00 बजे खुला</string>
    <string name="hawa_mahal_description">हवा महल या हवाओं का महल 1747 में सवाई प्रताप सिंह द्वारा बनाया गया था। इसमें खिड़कियां हैं जो शाही महिलाओं को बाज़ार की जगह देखने की इजाजत देती हैं। शीर्ष से एक तरफ जंतर मंतर और सिटी पैलेस और साइडियरी बाजार दूसरी ओर देख सकते हैं। जयपुर हवा महल के साथ बहुत समानार्थी है।</string>
    <string name="hawa_mahal_hours">सुबह 9:00 पूर्वाह्न से 04:30 बजे खुला</string>
    <string name="jal_mahal_description">मैन सागर झील के दिल में स्थित जयपुर के प्रमुख पर्यटक आकर्षणों में से एक शानदार जल महल है। महल झील के पानी पर तैरता प्रतीत होता है, इसलिए इसका नाम जल महल (जल पैलेस) है। झील 16 वीं शताब्दी में पानी की रक्षा के लिए बांध बांधकर बनाई गई थी। महाराजा माधो सिंह प्रथम द्वारा 17 99 में बनाया गया महल, उदयपुर में स्थित लेक पैलेस, इसी तरह के महल पर आधारित था।</string>
    <string name="jal_mahal_hours">पूरे दिन खुला</string>
    <string name="albert_hall_description">अल्बर्ट हॉल संग्रहालय राजस्थान के सबसे पुराने संग्रहालयों में से एक है। जयपुर में राम निवास गार्डन के बीच स्थित, अल्बर्ट हॉल संग्रहालय में दुर्लभ चित्रों, उत्तम गहने, छिद्रित पीतल के बर्तन, मिट्टी के बरतन और प्राकृतिक पत्थरों, हाथीदांत के सामान, धातु की मूर्तियां और क्रिस्टल कामों का संग्रह है।</string>
    <string name="albert_hall_hours">मंगलवार से रविवार 9: 00 पूर्वाह्न से शाम 05:00 बजे और 07:00 बजे से शाम 10:00 बजे तक</string>
</resources>